被指襲青關會成員判罰款 張達明助法輪功成員上訴得直

法輪功成員詩曙明於前年4月在旺角惠豐中心外，與左派組織「香港青年關愛協會」(青關會)宣傳部主任張柳清因宣傳橫額問題起爭執，其間詩曙明被指大力拍打張柳清而被裁定普通襲擊罪成判罰。香港大學法律學院首席講師張達明早前代表詩向高院提上訴，法官今頒下判詞，指有新證據顯示張針對法輸功，終裁定詩上訴得直，撤銷定罪。

法官在判詞指投訴人張柳清在過去34個月內牽涉92宗報案紀錄，其中38宗張是報案人，有5宗涉及對法輪功的指控，包括糾紛、投訴滋擾、阻街等，其中一宗裁判官在審視張的證供時，曾批評張是故意針對法輪功，對法輪功存有不懷好意。法官指上述資料在原審時未有披露，而這些證據對張的可信性構成重大關係，故接納為上訴理據。

另外張稱遭上訴人詩曙明拍打手臂，但根據張所拍攝的片段顯示，她當時是質問上訴人為何拍打其電話，而並沒就手臂受襲而質問上訴人，裁判官卻沒就此矛盾作出分析。辯方在原審時指張當時用手機近距離拍攝上訴人，上訴人對此感到厭惡，故用手輕撥張從而接觸到她的手臂，法官指此舉動不足以構成襲擊，在綜合新增的證據、以及原審裁判官對定罪分析的不足，撤銷上訴人的定罪。

香港裁判官越黎越專業

杜浩成 陳碧橋都係我偶像

法輸功

大紀元登頭版未?